【審計報告】警隊亂採購浪費公帑 皮靴擺到爛 隨身Cam買完又買

審計署發表最新一份審計報告，當中涵蓋警務處的行動裝備採購工作，提及過去採購多次出現浪費，例如重複購置俗稱「小露寶」的隨身攝錄機；另外亦曾購置野戰皮靴後，因存放過久導致老化，須花費200萬元修補，最後近300對皮靴被扔棄，審計署認為警務處需要改善採購工作。

警務處物料統籌科於2012和2013年接獲職員投訴，表示部分野戰皮靴的橡膠鞋底容易鬆脫。調查後發現，出現問題的皮靴是在2009和2010年間生產，由於存放過久，以致黏合劑老化。在2014和2015年，警務處向供應商批出兩份合約，以修補3,923雙皮靴，總費用為200萬元。但在2016年，再有64雙曾修補的野戰皮靴出現鞋底鬆脫。

經過磋商，警務處接納供應商的建議，決定把2014年經修補的599雙皮靴其中300雙，以新皮靴代之。最終經修補的皮靴當中，有299雙於去年8月被棄置。審計署認為，警務處需要改善庫存管理，避免長期貯存2008至2012年期間經5輪採購、合共16,960雙的新皮靴。但根據警務處記錄，截至 2014 年 3 月，最後一次採購的皮靴之中，有924雙已分發予警務人員穿着，但在之前4次採購的皮靴仍有3,923雙未曾分發，顯示警務處未有採用先入先出原則。

警務處於2013年引進隨身攝錄機處理遊行衝突等情況，2016和2017年曾兩度報價，分4批採購了1,336部隨身攝錄機，總費用為481萬元。警務處投標委員會於2016年3月批出550部隨身攝錄機供應合約。審計署留意到，藉更改合約和第一次報價以採購隨身攝錄機，是為應付緊急運作需要和一項公眾活動，而第二次報價則是為了應付每年一度的回歸活動。

審計署又發現，警務處190宗採購之中，33宗涉及在12個月內重複採購13項物品。每項的累計價值均超過143萬元的報價限額，違反《採購規例》；亦有47宗涉及重複採購19項相同或性質類似物品。儘管有記錄顯示其中14項重複採購的物品是基於緊急運作需要，但署方認為其餘5項物品的重複採購似可合併進行，以達至更佳經濟效益 。

阿蛇買野唔洗你教

阿sir 買野唔洗你教

我以為呢啲嘢係懲教工業出品

老廉有冇興趣查吓隨身cam公司同黑警有冇關係?

買lan線都買到窮

又浪費連登仔啲錢

一句到尾，有冇人要為此負責？

吓 你教我地差佬做野？

警察比人恰到上心口都唔反擊？
支持警察萬人包圍審計署屌佢老母

又話自己係猶太人

NGO 成日買 D 冇人識用既野返中心，為左下次撥款唔扣數